# 無邦學刊

無邦學刊是一份學生刊物，主要配合無邦學舍當學期的讀書會進行主題的策劃與出刊。本份刊物各篇章都由讀書會的成員撰寫而成，不以深刻的學術研究為導向，反倒是以知識與生活經驗與觀察的對話與書寫作為主要的目標。閱讀即是書寫，在書寫之中也閱讀，在這些生命經驗與理論知識的照映之下，才彰顯了閱讀的重要意義。

本刊物半年出刊一次，預估每年4月與10月底出刊，不限文體，可以包含研究論文、學術短文（最主要的文類）、散文、新詩、小說及其賞析等等。目前以電子刊物為主，以Markdown格式撰寫並以Jupyter Book的形式儲存在GitLab資料庫上。

歡迎點開左方欄位中的各文章進行閱讀！